港至京滬傳每日只對開一班

港至京滬傳每日只對開一班

■港府至今仍未公佈廣深港高鐵的長途車票價及班次等細節。資料圖片

【本報訊】廣深港高鐵預計9月通車，港府至今仍未公佈長途車票價及班次等細節，惟內地各鐵路局近期更新班次調整資料，疑令高鐵香港段的長途車班次曝光。據網傳資料，13對以香港為總站的長途車，多達七成目的地為福建及潮汕地區；來往北京及上海則每日只對開一班車，較顧問研究的對開4至5班「大縮水」。一地兩檢關注組召集人陳淑莊認為，若資料屬實，反映當局看淡長途車吸引力，又批評當局遲遲未公佈營運細節。

七成到福建及潮汕地區

內地各鐵路局近期更新列車班次資料，包括涉及香港段13對長途列車的班次編號及調配列車安排的建議，隨即在內地網絡流傳。據網傳圖片資料，以香港為總站的13對長途車中，七成目的地為福建及潮汕地區，來往西九龍至潮汕站將每日對開5班車；來往西九龍至廈門則每日對班3班；前往西九龍至福州則每日對開一班。至於來往香港至北京西站、上海虹橋站、長沙南站及昆明南站的長途車，每日只會對開一班車。翻查資料，廈門有媒體今年5月引述消息，披露香港13對長途車的班次安排，與今次網傳資料脗合。

港鐵委託的顧問中鐵第四勘察設計院集團2009年曾估算，香港高鐵通車初期，可安排西九龍至北京對開4班列車，西九龍至上海更可對開5班，現時流傳的安排卻「大縮水」。網傳圖片又顯示，香港高鐵長途車將分別由上海鐵路局、南昌鐵路局及廣州鐵路局營運，會調派和諧號CRH380B及CRH1A-A型號列車行駛。至於來往北京西至香港的路線，更會特別調派去年才正式投入服務、由內地「自主研發」的復興號CR400AF型號列車行駛。

運房局至今亦未公開長途車票價，若上述資料屬實，根據內地高鐵訂票網站連同運房局早前公佈廣深港高鐵本綫票價資料，可大致推算票價，例如乘坐二等座從香港到北京西站或上海虹橋站，暑假高峯期估計票價約1,190港元；
前往廈門一等及二等座票價，分別約435及305元；前往潮汕一等及二等座票價，則分別約290及215元。運房局回覆查詢時，未有評論網傳方案是否屬實。發言人稱，港府正繼續就廣深港高鐵香港段的實際營運安排，並會適時向立法會及公眾公佈結果和細節。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
模具業直接受打擊

下一則
下一則
賤男教宅男送禮 追自己女友騙50萬 拍拖3P天仙局

錯過依一班，香港就邊緣化了